%desarrollo del proyecto

\chapter{Desarrollo del proyecto}
\label{cha:desarrollo}

En el presente capítulo se describe la planificación junto con las
distintas fases que se han dado durante el desarrollo del proyecto
divididas en iteraciones. Cada iteración corresponde con un incremento
que aporta una nueva funcionalidad al conjunto del proyecto.
Así mismo, en cada una de las iteraciones se ofrece información sobre
las decisiones de diseño que se han tomado poco a poco junto con sus
justificaciones e implementación.

Aunque la metodología Scrum, reserva una fase para documentar el
desarrollo al final de cada iteración, este no ha sido el caso y la
documentación se ha ido haciendo al mismo tiempo que que se
desarrollaba el proyecto. Ello ha permitido plasmar con mayor detalle
todo el proceso llevado a cabo junto con la toma de decisiones en cada
momento permitiendo así ofrecer una documentación mucho maś rica en detalles para
facilitar su comprensión.



\input{tables/RPC-semantics.tex}

%\input{tables/productbacklog.tex}

\section{Fase Pre-game}
\label{sec:fase-pre-game}

En esta primera fase del proyecto se realiza la planificación. Se
harán iteraciones entre 2 y 4 semanas, dependiendo de la dificultad y
la duración de las tareas en cada iteración. Cabe destacar que
el desarrollo se ha compatibilizado con las clases por lo que en
ocasiones no se dedican más de 2 o 3 horas al día.

Dados los objetivos planteados en el capítulo \ref{chap:objetivos}, se
trata de construir un sistema distribuido para construir software que
sea fácil de instalar, actualizar y de mantener. Además de ello tiene
que ser tolerable a fallos para poder conocer en todo momento que es
lo que queda por hacer y que es lo que ya se ha hecho. Para realizar
un proyecto de esta índole, es preciso contar con un entorno limpio
donde realizar la construcción de paquetes. Por lo tanto se podría
subdividir el proyecto en dos proyectos:

\begin{enumerate}
\item Construcción de un entorno limpio.
\item Construcción de la infraestructura distribuida para la
  construcción de software.
\end{enumerate}

El entorno limpio deberá ser capaz de construir paquetes Debian,
firmarlos\footnote{Las firmas se realizarán mediante clave \acs{GPG}}
y subirlos al repositorio de forma automática. Para realizar esto se
necesitaría un repositorio de paquetes debian, y que solamente permita
la subida de paquetes a los usuarios que tienen el rol de «Developers»
dentro de la organización.

La infraestructura distribuida estará compuesta por nodos que será los
computadores de la organización y que será donde se instale el entorno
limpio para realizar la construcción de paquetes. La infraestructura
debe disponer de una buena escalabilidad.



\subsection{Requisitos: Product Backlog}
\label{sec:requ-prod-backlog}
%Product backlog
% Id
% descripcion
% Coste estimado
% Condiciones de satisfacción
% Valor aportado

Como se explicó en el capítulo \ref{chap:metodologias}, en la sección
\ref{sec:scrum}, el «Product Backlog» es la visión que tiene el
cliente de los objetivos del proyecto y es un documento en constante
evolución. Los requisitos están compuestos de:

\begin{itemize}
\item ID: Identificador del requisito.
\item Descripción breve: Lo más breve posible.
\item Coste: El coste que representa en el proyecto.
\item Condiciones de satisfacción: Condiciones que harán válido ese requisito.
\item Valor aportado: Un valor numérico con el valor aportado al proyecto.
\end{itemize}

Dado que el «Product Backlog» es un documento en constante evolución,
para facilitar la lectura de la memoria, el campo \emph{ID} se hace
coincidir con las iteraciones desarrolladas para que sea más fácil
saber que se ha añadido en cada momento y poder así ver una
evolución. De tal forma que el \emph{ID} está compuesto por una letra
A, B, C, ... seguida de un número. De tal modo que el A1 sea el
requisito número 1 de la primera iteración, el A4, el cuarto de la
primera iteración, el D1 el primero de la cuarta iteración y así
sucesivamente.

A continuación se listan los requisitos, y una tabla resumen con el
resultado.

% \begin{description}
% \item[A1]
%   \begin{itemize}
%   \item Descripción
%   \item Coste:
%   \item Condiciones de satisfacción:
%   \item Valor:
%   \end{itemize}
% \end{description}

\begin{description}
\item[A1]
  \begin{itemize}
  \item Descripción: Construir un entorno de pruebas simulando uno real.
  \item Coste: 100.
  \item Condiciones de satisfacción: Tener varios computadores de
    diferentes arquitecturas (\emph{i386}, \emph{amd64})
  \item Valor: 400.
  \end{itemize}

\item[A2]
  \begin{itemize}
  \item Descripción: Instalar el middleware ZeroC Ice en el entorno de
    pruebas.
  \item Coste: 50.
  \item Condiciones de satisfacción: Instalar ZeroC Ice en los
    computadores para realizar las pruebas.
  \item Valor: 100.
  \end{itemize}
\end{description}








\section{Iteración 0: El sistema base}
\label{sec:it0}
\input{iterations/iteration0.tex}

\section{Iteración 1: Entornos limpios para construir paquetes}
\label{sec:it1}
%\input{iterations/iteration1.tex}

\section{Iteración 2: Construcción de paquetes}
\label{sec:construccion}
Documentar la parte de la construccion de paquetes datos que conforman
un paquete. archivos slice, metodos, etc.


\section{Iteración 2: Persistencia de objetos}
\label{sec:it2}
%\input{iterations/iteration2.tex}


\section{Iteración 3: El mánager}
\label{sec:it3}
%\input{iterations/iteration3.tex}




% Local Variables:
%   coding: utf-8
%   fill-column: 90
%   mode: flyspell
%   ispell-local-dictionary: "american"
%   mode: latex
%   TeX-master: "main"
% End:
